賣咗十年眼鏡，您問我答3

近排好忙，都無時間上lihkg，轉個頭又1001了，開返個新嘅先

有FAQ，希望幫到大家(如想加faq請話我知，thx)
在下telegram: @FJam0596
(買眼鏡請搵其他巴打，我做果度咩折都無的)

邊到驗眼唔洗錢，
利申唔會幫襯

想去配藍光鏡， 有無邊間抵 ?

香港無唔駛錢驗眼的地方，因為是犯法的

呢排玩緊d手作仔，種鼻托，上葉子同維修爛架都有，不家期update，等我手勢好d可能會當係小生意咁做，請勿期待

視光師巴打幫到您

想問下𠝹薄塊鏡片係咪真係要收咁貴？
有冇邊度會比坊間嘅鋪頭收平少少？
利申 650近視𠝹到最薄要加多千幾蚊

點睇變色龍全視線？想配副(懶得帶黑超)

鏡片越薄，要維持光學質素就越難，所以料就越貴，如果1.74非球面在大舖收千幾至兩千蚊真係唔出奇

名牌鏡架來貨幾平？
金子 999.9 個批

唔好期待會好似黑超咁黑，除非您去滑雪

以我所知，千零蚊倒啦，怕比人搵笨嘅先上日本網check價，再搵間貼日本賣價嘅幫襯，再唔係去飛日本買(其實唔難，好多人都咁做)

想配眼鏡有冇優惠？

點睇cooper vision proclear呢隻1 day con

咩藍光 防uv個d有冇用

proclear 曾經係一隻非常唔錯嘅料，不過依家高透氧矽水凝膠大行其道，同牌子嘅clariti 似是更好選擇
當然配con一定要搵視光師睇吓

我都有諗過 但係配完唔知點拎 可能走個日都拎唔到

本身戴開博士倫
想試吓轉clariti 如果我戴到 冇唔舒服
其實係咪ok? 上網買冇得比視光師check

眼鏡柄d字點保養令到佢唔甩色?

齋買架返香港配鏡啦

好多隱疾都唔會唔舒服，我真心建議去眼鏡店比part 1視光師check，通常買兩盒已經唔駛比驗眼費

絲印或燙金是會因磨擦而甩色，所以不要太介懷，燙字字可以補色，絲印就無得救了

有下有冇巴打岩
YP Nicky 黑色賽璐珞上目限量版
超少帶，冇花，齊set有單，價唔貴

OP MP-2 紅玳瑁色
少帶，冇花，齊set，購自日本冇單，價唔貴

兩副都覺唔太岩面型
岩款可以搵我傾
TG: Karsar_k

上網買左框 想係香港配鏡
有無鋪頭介紹
同配邊款鏡好

400度近視400度散光可唔可以配con

紫外光會導致白內障，所以依家大部分纖維膠片都會有至少UV360防紫外光，當然最好UV400
防藍光可以睇FAQ

鏡片就睇度數同要求的功能來選擇
介紹我自己就無了，有位視光師巴打好似有幫人配開鏡片的

如果弧度ok當然可以，不過您預散光會嚟足度數，唔夠眼鏡咁清

外國買左副架撞歪左
左右高低唔同
香港有咩地方肯整？

800度近視想問下 1.67非球面鏡片會有咩選擇 同埋幾錢左右? 唔追求名牌

同埋要有濾藍光既話係咪又貴多幾舊?

做過車邊

副太陽眼鏡其中一個鼻托唔見左，其實有無地方可以整番?

而家配散光con最平幾錢 我而家$750半年 月con 貴唔貴

我意思係正經買副黑超好，定全視線好？有無咩推介？

大連鎖店應該都肯幫的

夠budget的話做Hoya VG啦，襟用

試吓大連鎖店睇吓幫唔幫到手

散光唔貴了

我自己戴全視線，貪方便，好晒/戶外活動就會戴超

太陽眼鏡黎講，係咪rayban polarized最好？

其實𠝹薄唔洗錢
做棋子邊先要

5百零元搞掂啦

Polariser 係種功能令你睇野唔會有唔同方向既光干擾
仲可以睇清水面

好似十年冇加人工

唔該哂先 咁雙非呢?

雙非唔只double

如果800度近視 散光只係得50度左右 你會建議配咩鏡?1.67雙非?

之前做年年加 不過本身就低人工 冇做了

咁我換一換個問題
如果有客叫你推介太陽眼鏡，你會唔會首選rayban 嘅polarized lens? 因為可以直接望水面，雪地而唔傷眼，而且反射到大部分紫外光，加上質素好(?)

一隻750近視 另一隻650近視加75散光配zeiss 1.67 superb DVP既話
淨鏡片一對會係大約幾錢?
同埋咁深度數仲可唔可以配oakley crosslink ox8090呢種眼鏡框?
唔該哂

想check眼配con用要幾$$

其實光的偏轉是一個物理現象，所以阻隔偏轉眩光的過濾片(即係偏光片啦)，原理都是一樣(real D 電影果種就不同)

防紫外光，之前答過，其實也是國際標準

所以不一定要rayban的，其他品牌也可以
至於偏光，有客投訴會睇唔清電話mon，呢個係另一個問題

仲有Rayban近年的焊接工藝真係不天恭維...我絕少彈一個牌子，但rayban.....唉

想襟嘅Randolph Engineering更好

眼鏡鋪係唔係會配眼鏡配你度數既淺少少等你唔會加深得咁快

同埋有冇咩護眼小知識

利申冇追po

無話唔得，但oakley普遍鏡架有彎，做普通非球面鏡會撐闊隻架，如果巴打您頭大就無問題(crosslink有Asian fit，記住揀Asian fit，無咁彎)
純美觀考慮又比得起錢嘅，Nikon seestyle或者apollo/Seiko sportstech 呢d特製彎裝鏡裝oakley架會靚好多，雖然深度數都只有3彎可選擇

咁專嘅等視光師巴打答您，不過近年有初步研究，其實配淺d度數同減慢近視加深無咩關係

最近想配副藍光鏡, 但我無戴過眼鏡驚俾人昆, 想知流程同大約要預幾錢

問過屋企附近眼鏡鋪
佢話hoya 1.67非球VG防藍光可以做到九百蚊
算唔算平

而家興唔興藍光鏡 ? 其實有冇用 ? 幾錢 ?

好平
真係1.67既話

oakley呢啲有彎既眼鏡框其實對視野清晰/對焦會唔會有負面影響?
第一眼見到呢種眼鏡框就睇中左, 假如Asian fit係無咁彎反而未必吸引到我
鏡片方面之前都用左一段時間hoya 1.67 單非vg 所以有啲想試下雙非係點
你推介既Nikon seestyle 或者我之前問果款鏡片定價大約幾多?
定呢啲唔太方便講要自己親身去問先知到價位?
問左咁多野麻煩哂

超彎
好辛苦
Nikon8軸都唔錯

1.67 superb 同 1.67 seestyle 印象中價錢差唔多

臉型長 應該帶咩框既鏡？

咁樣答已經好足夠了 先前自已係88到問左1.7 hoya雙非價位唔好意思問埋其它品牌一黎未決定買 二黎又唔熟有乜系列
上面有巴打講既8軸係唔係再貴兩者一個價位定價黎?

今日休息
返去話比你聽價錢

除左訓覺幾乎要接觸電腦
係咪買防藍光眼鏡

兩三千budget有冇可能買到

邊駛咁貴
框唔知你幾錢
鏡4-500好夠

如果你一隻眼有近視
一隻眼咩事都冇
配鏡你會點配?

都要適應
唔係既話好易依賴一隻眼

請問偏光太陽眼鏡係咪可以做埋近視散光

貴好多
做到
通常做埋水銀
唔爭在

唔該哂兩位先

唔該巴打

眼鏡有冇得淨係換鏡片同埋幾錢左右
啱啱開始戴，無知一問

岩岩去睇
700-800近視
100散光

1.67要600幾
1.74要1200-1800

巴打有冇得平少少，想要1.74嘅

唔知樓主識唔識 但我都想問下意見
屋企有個架 我好鐘意佢材料同做工
但隻色我唔鐘意想油過佢
有幾個問題
1.我洗唔洗磨甩舊色先再上
2.應該用咩油可以掂落皮膚又唔會甩（掂汗掂水個啲）
3.仲有冇咩要準備

金屬鏡架，上網搵過教人油膠框唔知得唔得

巴打知唔知hk有無tailor眼鏡既service
買左一幅好鐘意個款，但個框偏大，tailor一幅細d

1.74 1000元樓下

有
你試下去找Emily
K-11

我諗噴油會好d

但最後加層咩防敏感我冇咩概念
因為電鍍同噴兩樣差好遠

唔知幾度

貪方便響連鎖鋪配左副眼鏡
Zeiss 1.6 DVP鏡片+ 鐵達時鈦框（我百幾度近視）
折左要$29xx
係咪做左水魚？
Thx

自己近視150 度左右加70度散光
如果去到250幾有冇得換

巴打可唔可以留聯絡方法 我想配，已經比人呃過

其實無話咩扼唔扼既
如果佢收1.74 比1.67未扼攞

如果高低耳..攪到戴眼鏡果時唔平衡,可以點補救?

落鋪較

唔該巴打，係咪即係帶超就通常帶con

識戴con就唔洗配度數
慳番

巴打, 想問下，
個眼鏡架因為戴得耐, 本身頭大
2邊腳"淆"開晒，咁樣其實有無得整

點樣整個鼻托
成日都覺得差啲野咁

數字舖正常價格，睇你點定義水魚啦

不嬲你要平就唔應該去大連鎖

㨂個大d既架

啱啱配蔡司鏡唔係最平個隻
1600送藍光
算唔算抵？

半價中

多謝巴打先
咁原本呢個係咪無得修理 / 整

配開亮視點 食水係唔係好深
全視線可唔可以加埋防藍光

巴打你意思呢個係官方建議售價, 出面仲有折/半價緊?
我有無理解錯?

1. 連鎖店要養埋班back office，一定唔會平過私舖，睇你點定義深囉，我可以20蚊賣副眼鏡比你但保證你戴得唔舒服，呢啲都係專業嘅一部分
2. 可以

如果防藍光加全視線 好似係薄鏡片 3800算唔算太貴
之前係細鋪配完副框佢整極都唔舒股，整個個又唔耐煩，搵大鋪整左次整左20分鐘 就舒服哂，自此就係大鋪買。我都想搵間整得好既細鋪買

巴打 zeiss 鏡 有乜揀嫁
我近視650 300散左右
想配1.67 以上的 要幾銀
防藍光是必須的

reykjavik eyes 買得過嗎？

呢啲野可遇不可求㗎啦
3800係咩牌子嘅鏡先

想配tom ford 有冇話邊到抵 唔想上網買 驚黎到唔岩

之前聽過人講 如果300度近視 100度散光 買300+(100/2)=350度嘅con 同散光con差唔多係咪真

帶散光con一定清啲
但你對視力冇乜要求又想平就帶350，冇換算錯

有牌子既眼鏡框 成本幾多？
鏡既成本又幾多

我半價中
其他人唔知

成本有平有貴
我諗有興趣知多d可以入行

介唔介意講埋superb 會係大約幾多係唔係同另外位巴打所講真係相近價位？
假如唔方便就咁講就夠
真係麻煩哂問左唔少野

巴打，我都係搵唔到1.74有1000樓下
除左淘寶
你留個聯絡得唔得

日日返工都要對足電腦八個鐘,防藍光係咪會對眼好D?
另外,想問有冇咩嘢可以令鏡片唔起霧,因為呢期日日落雨好潮濕,一出冷氣房眼鏡就起霧

其實你問我，除非你揀隻好大嘅架，否則1.74同1.67係你個度數厚度唔差得多

不過價錢差一倍

如果眼鏡d膠托比d面油搞到變黃咁點算 有咩辦法可以變返做白色？定已經無辦法？

換新一對

2 weeks con 有咩牌子推介？大約幾錢係算平？
本身戴開1day acavue （唔識串）
Thanks

袁澧林一定要戴博士倫

好奇一問防藍光會唔會搞到有偏色
同埋最近發覺打斜睇野會見到折射紅色或者藍色出黎
如果我要薄啲既鏡片係咪會無咁嚴重？

隔走藍光實有偏色
可以考慮用全視線鏡片隔藍光

信你 聽日去格下價先 thabks

戴開acuvue 其實返唔到轉頭
我見過天水圍元朗區有人重平過我😭

近視散光都750左右
請問一下用咩鏡最好
漸進式又有冇用

如果買框再去鋪頭配鏡片
邊啲鋪比較唔會黑面 ？
例如大連鎖店、私人鋪、樓上鋪？
對emily手工眼鏡框有少少興趣

700度近視
250散光
配藍光鏡+超薄預幾錢落樓？
都成5，6年未換眼鏡

想問下臉長 臉大 既話
咩形狀框最好睇？

右眼近視400度左右 散光應該二百幾 左眼遠視400度左右 散光都係二百幾 配鏡要幾錢 無咩要求

Emily有四間指定配鏡店
我係其中一間

散光750

200左右

配1.67最抵
因有現貨300散
6舊零

300度近視, 如果1k到配唔配到幅非球面既玻璃鏡?

巴打搵你可唔可以驗眼同配埋鏡

巴打,我想驗眼配眼鏡,有無好介紹

啱啱俾老母坐彎左左隻腳
屋企人嘗試整嗰陣跌埋粒螺絲
睇黎要配副新

我平時返工都戴con，
收工就去配，度數係咪會唔準？

留名學習

唔好太累就可以

真係防到UV嘅太陽眼鏡有咩推介

同埋acetate架有咩保養方法？

點解我上同下既問題已覆，但係得我果個未答既？要查資料嗎？

漏左啫
防藍光始終一定舒服d
不過睇野偏色

唔起霧要買特別藥水/布先做到

巴打想問下依隻鏡出邊賣緊幾錢左右，想知有冇做左水魚

Same，但想問多句 因為框嘅料我真心唔care，諗住淘 咁我齋驗眼配鏡片有冇邊間樓上鋪推介？

利申完全唔識，中度近視輕度散光 純粹求個意見
唔該曬

樓上鋪？
U think u
唔近我
我諗你唔求最平可以去polyu clinic /盲人輔導會配

你果度好遠

買左副眼鏡有水波紋，想問照帶會唔會對視力有影響?

有四間

視光巴打有冇TG

Coating coat 唔靚
眼會易攰d

無視我。。

旺角果間好似最方便

會辛苦d

之前配左副薄鏡加雞框 全視線
2000蚊
個視光師話唔可以同時防藍光同全視線 係咪真？

我指問拎TG問野

係 小學一年級散光都450

450

除左眼鏡睇到d乜

有無太陽眼鏡可以加埋近視&散光？

我未搵到邊間過600散

金屬架要搵廠鍍/噴，不過翻做會易甩

比錢咪得

american polylite 全視線鏡片 係咪CHEAP野黎？

本地野

出3留名先

我好似識你

一般幾錢到？

emily 想知道多d, LM

想問，眼鏡係咪愈配 近視就愈黎愈深？
如果我對眼比現時副眼鏡 深左50度左右
如果副過副(岩度數)， 對眼度數係咪會keep住深？

Emily是屈機的
因家人開眼鏡廠

白紙一張入唔入到行

配左兩副眼鏡 洗完眼鏡發現有水漬滲左係鏡片同眼鏡條隙之間 係咪配得差先咁？ 兩副眼鏡都黑色配hoya

入egg

眼鏡入得落框基本上一定有罅

沉左？

求回覆

Zeiss Digital lens啦

唔該巴打, 試左拎返去換, 但換完佢都係咁, 佢堅持話係1.67眼鏡鏡片就會好易咁樣, 我問對視力有冇影響佢話放心唔會有, 我應唔應該再去換?

第一次去樓上鋪就中伏, 唉

有冇試過唔小心比多左野個客 唔記得收錢

樓上鋪吹奏巴召喚區

下

食家係咪仲好多人買黑金眼鏡 除左黑金眼鏡 有冇類似款介紹

如果我想只配鏡 有無巴打介紹下鋪頭比我 最好九龍區

我想問下全視線作為全日戴嘅眼鏡比起普通眼鏡有冇咩缺點

街邊賣200-300蚊既眼鏡其實成本係幾多？
賣一副眼鏡又賺幾多？
眼鏡鏡片係Order訂制定點？
散光同近視 分別點樣影響鏡片的設計（例如折射率）？

以上係我一直想問既問題，希望Ching解答。

散光加老花，有咩好介紹？
係咪點都唔會帶到con?

第一項要問個間廠先知

眼鏡片有現成（大量生產）同訂造（胚料加工）
散光意思係不同軸位有不同度數
同折射率無關

見到d客買副完全唔襯佢嘅眼鏡會唔會提提佢

散光幾多先？
而家啲multifocal con-1.00散光內都冇問題嘅

想問有冇英國眼鏡網站介紹？

像買衫一樣
好主觀

有乜野方法可以做到洗眼鏡機既效果
同埋部機d液體係乜黎？

每日開舖時：水+洗潔精+滴露
每日收工時：水+洗潔精+滴露+人類精華

點解要滴露😆

個客自己鐘意你點阻佢

想問下 1.74雙非球係咪已知技術上最薄 除左玻璃鏡
我千二度 另加二百幾散光
天生淚水唔夠 帶oneday半日已經要滴眼藥水

如果係 1.74雙非球大概幾錢 鏡片好厚好重

好似最平都要五千幾一對鏡
果陣配左非球面 點知出到黎厚到仆街
但雙非球真係好貴
同埋對比係咪都係薄三分一左右

普通功能防花防uv防水高清就ok，防藍光(有就更好)
大約近200,散200
700蚊預算，配咩鏡片好？如果out of budget以上功能要預幾多？

之前去睇過店員推薦配阿波羅係咪辣殺？

Thankyou

1.76雙非先3500！

左眼675近視175散光 右眼就600近視150散光
係小店配嗰副鏡唔知咩牌子 只知係1.67asp mc
請問配防藍光有咩推薦？鏡框較大是否要配1.7？
有無咩牌子嘅鏡片質素算過得去但唔太貴，仲係學生無乜budget唔計框1000樓下有無推薦，定要加多幾錢先有？

1.67都有新型防藍光
750元對

Rayban 太陽眼鏡邊度買最平
同有冇其他牌子推介？？？

Amazon jp? 要既幫你代購🤔7.5算🤔

巴打介紹鏡唔係問題
打埋幾多錢都唔緊要
不過可唔可以順便講少少呢隻鏡有咩好處同特點呢
譬如佢個阿貝數呀，或者個靭度呀咁
等大家了解吓呢

前幾日驗完眼
近視1XX 但有隻眼散光就快400度

平時出面配鏡片一定過千
如果我咁既度數 要配防藍光鏡片要幾錢?

水波紋指coating裂？正常車裝鏡片已經絕少有咁嘅情況

現時全球最薄的鏡片，等我班門弄斧做少少解說：
1.76是折射率(refractive index n)，之前有講過真空係1，水係1.33，因為人眼接收的光線一般是來自空氣，穿過鏡片，途中會產生折射(咩叫折射，我用一個例子，插隻筷子落杯水度，您會見到支筷子睇落彎咗，呢個就係折射)
點解鏡片需要折射光線？因為近視或遠視係講緊來自無限遠嘅光在眼睛完全不作調節的情況下不能準確對焦在視網膜上，所以需要以鏡片先修正入眼光線的入射角，呢個就係屈光度數。
如果大家仲記得以前physics讀過嘅concave/convex lens(唔識用速成打呢兩個字)，就會明白曲面可以控制光的折射，而較高的折射率，可以令透鏡不用那麼彎都做到同樣的折射效果，從而可以令鏡片更薄

凹->尸尸山
凸->月尸尸

巴打 有冇TG

繼續
比重(specific gravity)，在鏡片層面是鏡片材質和水作比較，簡單來講，鏡片重量就是體積X比重，一般纖維鏡片都是1.x，而玻璃則達到3.X，所以簡單講同一個體積嘅玻璃鏡片大概係同體積纖維片的三倍。度數深的鏡片如果折射率不高的話會有高的體積(即係厚鏡片會重過薄鏡片)，而又由於高折射率纖維鏡片和標準折射率的鏡片相差不大，所以又可以簡化成越高折射率嘅纖維鏡片做一樣度數時會較輕咁去理解(呢個係一般情況)

至於阿貝數，其實是量度色散(chromatic aberration)的一個指標。因為七色光通過同一折射物料會有不同速度(小學有玩過三稜鏡就會明)，如果色散嚴重的物料會令睇邊位有「彩虹邊」，鬆散不清晰。簡單理解阿貝數就是色散程度的倒數，即係阿貝數越高睇嘢理論上就越好，而阿貝數又同折射率呈反比，即係一般來講提高折射率阿貝數就會降低，所以研發高折射率同時又高阿貝數的鏡片十分困難，亦因此較貴

thx bro

點解日本做到咁平 見佢1.74鏡片 同1.6一樣價錢
一千蚊港紙有找

我以前都會，因為有陣味好似殺咗菌乾淨d
不過後來發現普通surfactant cleaner可以殺死九成以上細菌就無落了

巴打依家搵幾多咩post
利申:想搵part time

求答

做緊細舖仔19經理
唔多但夠食

Part time sales 眼鏡舖較少搵

睇吓點定義啦，對我來講，如果配arm度數睇嘢清楚係基本要求嘅話，香港無咩鏡片算辣殺嘅
佢有齊標準嘢，但大牌子鏡在防花，跣水及反光功能都在佢之上咁囉

巴打呢個度數同呢個budget可以考慮essilor 1.56 prevencia 或 hoya stellify 1.55 vp blue

近視
左眼850 右眼950
兩雙眼有百幾度散光
想配太陽眼鏡配唔配到
因為黎緊去外國做event，長期係室外，同時話會晒得好緊覆

岩岩讀完 dispensing開offer萬二，三
過試用期萬7，但係每星期60個鐘
仲考慮做唔做，巴打初時都係咁做？

唔好揀大架幼身架x3
otherwise everything would be fine

我入行時7000蚊60個鐘
您係大陳家細陳教？

揀鏡臂同鼻托有防滑嘅，唔好揀咁重

大細陳都有教過
講起就傷心，細陳教左第2年頭一堂，跟住無教，聽視光師話佢中左風

好 因為試過試戴con，都係無勇氣放落眼 所以都係正正經經配一副太陽眼鏡好過

要 TG: sadsad6863

吓佢教得好好咖

好似呢類咁對鏡唔會太厚

呢種更好，因為膠架可以遮邊位

嗰陣邊間出手咁冇陰公呀？

就係要嗰陣味
啲客安心好多

請問可唔可以講係邊間？

十一年前嘅愛記
p.s. 近乎完全自爆，勿起底

高登眼鏡巴 想加你tg問有關con既問題

副全視線個框甩膠 可唔可以叫佢用我兩塊鏡安落副新框度？

即係幫襯買個框

如果鏡架大小適合又對到焦點的話可以

睇嘢暗少少同控制唔到幾時有色幾時無色

又或者最平既可以做到幾錢?

你要咩款
幫你拆貨
包行貨

1.76得一間
數據很少
特點係貴

冇得比
即係好似去岡山買晴王
試過2000日圓買到

洗潔精應該殺唔到菌
但可洗甩上面的菌

係咪老鼠sir

Ok ah

咁你未識好多人
有冇過老尊

太多唔關事既人入來做

要準確型號

巴打 有冇鋪頭地址可以上黎睇眼鏡 想換

classic 玳瑁

戴過兩款cheap野，驗完眼戴都好似唔啱咁，又攰，應該有咩牌子戴係會舒服D
同埋我好少戴，因為好影響外觀，但醫生，驗眼師話會仲衰，至不過我又驚戴con，有咩辦法可以無咁易壞眼

想問邊度平眼鏡買
二三百蚊到
買黎踢波粗用

想問下配藍光鏡片要幾多錢到？
佢一黎比我睇蔡司鏡
之後sell 我隻咩4px? 唔太記得咩名 但反得少d光（影相好d?)
想問下巴打大約咩價位？

想問埋optics rayban
RB5283F

Tg我吧

本身冇遠視近視，但係會貪靚戴眼鏡，想買價錢平嘅平光眼鏡去邊度買好？
好驚淘寶貨會戴壞眼

老尊我同期同後輩嘅嘅全都過過去，除咗我
我呢d都係返荃灣筲箕灣多

樓上舖

寧願唔要鏡齋戴個框，因為依家似樣嘅光學鏡片至少要不反光同防UV

我想問變色有幾隻色有冇話咩色好？定只係個人喜好？

變灰變茶變綠，變灰效果最好

想請教吓你點睇隻EnergizeMe
係咪法國大餐多舊魚

我點說明一個contact lens wearer 戴眼鏡

偏光鏡同普通太陽眼鏡有咩優點缺點，如果要你推薦 用邊隻好

大部分人得益於偏光

但睇電話可能會有彩虹紋

想換左用緊眼鏡塊鏡片同埋配副有度數太陽眼鏡
有冇觀塘區既樓上眼鏡店推介

樓上鋪？
不如㨂屋邨地鋪

教大家一個貼士
去醫療劵個網
睇下邊間有做醫療劵
記低個名
佢一定係part1視光師

視光師巴打好靚仔

視光師巴打？？

岩岩去配鏡個驗眼佬話我左眼散光勁到係弱視 係咪激光都救唔到

個鼻扁
帶眼鏡成日塊鏡貼住塊面好唔舒服
點算好？

利申ray Ben 冇鼻托果款

唔該巴打，好似上面咁，佢話同我換左，仲話1.67好易咁，話一係轉1.6

同埋話對視力冇影響，但上面巴打又話易d眼攰，上網search有人話有影響又有人話冇，唔知信邊個

同埋多口問句如果去egg配好唔好? 舊眼鏡又爛左好心煩，唔該哂

啱啱配左副眉架
戴左幾日唔太舒服
本身大汗，戴戴下好易向前移
個鼻托壓到有個印有時重會壓到痛
可以點搞

其實水波紋係壓力造成
1.67唔應該咁大問題

仲有
換左既話叫佢比對舊鏡你

樓上舖 d con 點解可以平眼鏡 88 / lens crafters 咁多

我見過有地鋪都平
吸引客人
樓上鋪其實無咩客

air optix 散光 月 con
我 mk 樓上眼鏡舖 810 蚊 6 個月 (果陣仲話做 promo 再送多一對 , 姐係 7 個月)

眼鏡 88 要 $960 蚊 6 個月

1. 人地連鎖有back office要養
2. 樓上舖有機會溝貨賣

啲紋咁平均唔係淨係喺鏡邊
唔似係啲因為鏡太大格硬逼入去個框嗰種壓力紋
我認為係個防花或者防反光涂層唔夠緊密做成
(ALevel Physics有講)
簡單啲講就係本身用喺1.5嘅涂層用咗落1.67嘅鏡度
因為1.6 1.67啲涂層貴好多
要降低成本唯有用1.5嗰隻

至於會唔會對視力有影響呢就睇情況
唔會壞眼嘅
不過如果啲紋喺鏡後面嘅話
反射入眼就可能會構成一啲干擾
個人敏感啲嘅咪可能會易攰啲囉

有得呢啲紋即係代表個coating唔夠緊密
你可以想像好似幅牆啲油油得唔平均
啲水汽就容易啲入到去啲油同牆之間
啲油咪容易啲有剝落囉
換唔換都唔影響視力嘅
不過你對鏡都唔會用到好耐㗎喇

簡單啲講
行貨行價

唔該哂巴打提醒

頂...如果如你所講間野真係好仆街，佢就賴係鏡廠問題但，話好正常，拎第2副鏡指住d鏡面嘅反光話係水波紋(但明明係冇紋)，如果係易攰d我就打算用aa膠痴住副舊鏡頂住先，再拎去換睇下得唔得，巴打解釋得好詳細麻煩哂你了

你對鏡係訂造定現成?
或者咁講你度數係咩？

啲鏡佢都係搵工場車裝嘅啫
個coat唔掂其實唔係佢做成嘅
不過佢搵間來貨平啲嘅工場咪易啲出事囉
正常嚟講佢畀返工場搞咪得囉又唔使本嘅

有冇舖幫我睇埋面型幫我揀埋眼鏡？成日配左返去越睇越7，選擇困難症

岩岩淘左個框 有冇邊度配鏡片好

想買幅眼鏡揸車用
追左post 見講過zessis 隻driver lens 但好貴
請問有無代替品？
因為本人得75-100 近視 同50度散光
謝

整對偏光太陽鏡係車戴就得

如果夜晚覺得對頭車d 燈好殘眼 有無邊隻岩？ thanks

嘩，您對鏡d coat咩事

其實超聲波洗眼鏡機有無必要買

睇下眼鏡舖有冇夜視偏光鏡賣

係要訂架
Sphere R-325 L-400
cylinder R-400 L-400

望落似air wear 個coat

唉, 我已經拎過返去換一次, 點知根本冇解決到個問題, 仲係咁係度拎一副冇紋既眼鏡指住D反光,同我講有紋話好正常 其實我咁既度數價錢都唔係平, 帶左10幾年眼鏡都冇一副係咁, 所以個心都係有D唔舒服, 如果唔係果時爛眼鏡急住配又搵唔到款都唔會上樓上鋪睇

咁就合理喇
現成鏡大批入貨通常品質穩定啲
訂造鏡磨好度數先加涂層
qc就難控制啲

其實似係廠質素問題

其實阿波羅雖然平但有精工加持技術

已經相當不俗

你預折左9百30

我諗都係算叫訂因為買完佢話要等45日先拎得，但放張圖上嚟或者上網搵大部份都話唔常見，其實我自己都係唔係第一眼發覺，因為呢種紋我要係光管照射下先好明顯，自然光係見唔到，如果再換都係咁係咪唯有認命

呢d唔係應力嘅水波紋

我反而好奇咩工場會比隻咁嘅鏡片出街，以我所知依家就算來貨幾十蚊嘅平嘢都唔會咁水皮
依家鏡片用真空鍍膜，緊密度比以前高好多，一般爆coat都係後期處理車邊壓爆居多

我都想知工場衰咗咪扔番畀佢做過囉
咁樣得失個客有乜好處

其實都唔難控制，因為流程已經高度標準化
以前明達就講明1.74rx 唔訂日本隻coat就會大d機會會好似巴打張相咁，但1.67依家咁成熟，有問題拎設廠D咪得囉....

1.67染色底mc間唔中有一兩對會咁
(所以而家免得過都唔用ms)

兩隻眼度數都係250, 冇散光

宜家帶緊個副鏡係普通眼鏡鋪買, 唔洗加錢

如果想配副防花防污既鏡片,
係咪唔需要特別同眼鏡鋪講話要咩牌子?
大概要加幾錢到?

hoya 超薄 VG 最防花
千零蚊倒

冇舖唔會囉
啱唔啱心水就另計

仲有其實我係揀左配隻防藍光既鏡 話係新技術唔會睇落有藍色反光, 鏡片有DD黃, 佢話係美國牌子 唔知關唔關事, 但睇落係工場做得差所以咁, 依家舊眼鏡又爛左, 打算問可唔可以叫佢比對新鏡片落鋪頭 唔洗成副拎返去廠換

應該唔得
我諗最多叫佢訂定鏡先
到有鏡時再擺低畀佢sd上工場車裝
起碼要一日

其實隻"新"防藍光出咗都一段時間
啲大廠都仲未有相應嘅產品推出
反而啲細嘅代理就係咁出
而家仲有隻可以變埋色嘅
既然又唔黃又防到藍光咁好
點解啲大廠又唔出呢

原來係咁, 我仲以為佢係可以跟個款整好啪返入個框到

其實係有D黃既, 戴上去唔太覺 唉, 真係中伏 度數深又唔係平, 鏡片咁個心都唔舒服

我都唔明點解唔d廠...

明達進步哂啦

我副眼鏡買咗個幾月已經有花痕
平時唔會用紙巾抹，我淨係每日用洗潔精洗一次
就咁睇就睇唔到啲痕，不過一用洗潔精洗就見到
究竟點清潔先無咁易花？

其實1.76出左
唔願意出口

依視路都有
不過sSeries 漸進先有

依視路隻SBF同呢隻“新”防藍光有啲唔同嘅
我建議兩隻都再加埋防藍光coating
個保護會全面啲

巴打即係話"新"果隻係冇料到 定 技術唔夠成熟會有瑕疵?

加埋coating 好黃的
頂唔順

岩岩驗完眼 佢話配低成百度既鏡 係咪正常

想問下眼鏡脫模係咪要換鏡
冇得用其他方法搞
配左唔係好耐

投先有巴打嚟配con
因為太多人要你等咁耐唔好意思

請問sale你嗰位仁兄有冇用支藍色LASER示範隻鏡防藍光嘅效果

原來驗到幾多度

大廠就claim佢
細廠就配過啦冇計

Dior sunglasses so real 其中一粒鼻托甩左 有冇得配番 定要攞番去專門店咁煩

帶con,帶到咁上下年期好似越帶越乾

之前帶proclear,頭半年無野

之後開始帶幾個鐘就乾

之後轉alcon total one

帶左1年都好滿意，完全唔乾

但最近帶到4，5個就好澀，眼乾

有無話再轉邊個牌子會好過total1

定隻隻con帶到咁上下就好似會差d

利申，一星期帶5日，每日8-10個鐘

喺兩間眼鏡舖驗過兩次眼
兩次都話我左眼同右眼 450 同 350 度近視
但我以前習慣戴 500 同 400度
佢話睇嘢會用力咗
我都覺得有小小
但分別係睇遠嘢 500 同 400度嘅清啲
我最後都係要求 500 同 400 度嘅
其實係咪唔係咁好 就指教

有無清咗？其實視力效果比起數字更重要

以前有工場可以洗coat重coat，不過B甩得仲快，所以依家都無咁做了

其實好多廠都有變色+抗藍光coat呢個選項....
至於所謂「新」防藍光coat，就好多時都係鏡片本身可以吸收多少少藍光，但其實係偏灰底色

400度近視 200幾 散光
hoya 同普通鏡 差幾多錢

之前用千幾蚊配左副牌子叫 sulcata ， 聲稱日本牌子made in japan，
返去google 無料到，係咪中左大伏

睇返張單原來過左一年
冇保養
我都係去配過塊鏡算
唉戴左咁多年眼鏡 第一次咁快同塊鏡講88

其實我係想知呢隻uv420實際有冇作用啫
隻嘢主要係隔到420nm以下
uv420

Essilor Smart Blue Filter

但係一般屏幕嘅藍光都係440-460nm

淨係靠隻uv420或者依視路隻SBF似乎唔係幾夠

點睇owden

想知食水深唔深. 知就得.
見D好小小既框. 同靚小小既鏡折左都貴

有呀, 係真係隔走哂

想配副icberlin但間間都好少款
有冇邊間齊款既介紹

唔...
咁佢又有冇解釋隻鏡鏡究竟係防邊度嚟嘅藍光LASER筆定係電話電腦嘅螢幕

一個牌嘅人工=三個sales

唔賺你錢點養人呀大佬

越大牌子食水毛利越低

有咁多咩
求介紹

411係induce cell apoptosis 的 peak
所以420係ok 而又減少左偏色

呢層我有啲保留
411nm對細胞嘅傷害最大
但係喺對電子產品時接觸嘅機會唔多
440-460nm對細胞嘅影響相對細啲
但係呢段正正就係啲屏幕發放得最強嘅波長
而uv420係擋唔到嘅
相反一般嘅Prevencia呀Blue Protect嗰啲藍coat就有效
所以我認為要提供多一個選擇畀啲客去揀
最好就係兩隻都做
咁個我覺得保護就會全面好多
至於個客介唔介意偏色呢個問題
我就通常留返畀個客去揀喇

The aim of our study was to elucidate the role of wavelength and irradiance in blue light retinal damage. We investigated the impact of blue light emitted from light-emitting diode (LED) modules with peaks at either 411 nm (half bandwidth 17 nm) or 470 nm (half bandwidth 25 nm) at defined irradiances of 0.6, 1.5 and 4.5 W/m2 for 411 nm and 4.5 W/m2 for 470 nm on retinal neuronal (R28) cells in vitro. We observed a reduction in metabolic activity and transmembrane potential of mitochondria when cells were irradiated at 411 nm at higher irradiances. Furthermore, production of mitochondrial superoxide radicals increased significantly when cells were irradiated with 411 nm light at 4.5 W/m2. In addition, such irradiation caused an activation of the antioxidative glutathion system. Using vital staining, flow cytometry and western blotting, we were able to show that apoptosis only took place when cells were exposed to 411 nm blue light at higher irradiances; necrosis was not observed. Enhanced caspase-3 cleavage product levels confirmed that this effect was dependent on light irradiance. Significant alterations of the above-mentioned parameters were not observed when cells were irradiated with 471 nm light despite a high irradiance of 4.5 W/m2, indicating that the cytotoxic effect of blue light is highly dependent on wavelength. The observed phenomena in R28 cells at 411 nm (4.5 W/m2) point to an apoptosis pathway elicited by direct mitochondrial damage and increased oxidative stress. Thus, light of 411 nm should act via impairment of mitochondrial function by compromising the metabolic situation of these retinal neuronal cells.

就算emission大都唔代表會有apoptosis 同oxidative stress

所以唔存在藍光防唔到

用HEV or 紫藍光其實好d
不過既然叫開藍光未即管叫藍光
但唔代表有害的是藍色波長

巴野我對個鏡框好有感情 有冇得拎去舖頭配鏡？

Ok ah
起碼我接
我知egg 唔接
88都接掛

其實唔係話uv420防唔到藍光(或者正確啲叫HEV)
而係佢只可以有效擋到420nm以下嘅HEV
而一般屏幕嘅440nm-460nm佢係擋唔晒嘅
你quote嗰份嘢係講411nm傷害最大
而471nm就冇乜影響
咁中間嗰段呢

...Essilor had a partnership with Paris Vision Institute in 2008 and their directive was to find the bands of visible light that were the most harmful to the eyes. They split the visible light into multiple bands of 10 nm and each band was then focused on porcine retinal pigment epithelial (RPE) cells for several hours. So using this method, the specific band of blue light most harmful to the retina and to the RPE cells was identified to be at 415 nm to 455 nm.

The blue-violet light that was discovered as part of this study is a 40 nm band of visible light that causes the maximum retinal cell death. Over time, our eyes are exposed to various sources that emit this blue-violet light (e.g., the sun, LED lighting, CFLs). Combine that with the use of tablets, TVs, computer screens and smart phones, and there's no doubt our exposure to blue-violet light is on the increase. This cumulative and constant exposure to the blue-violet light is going to accumulate over time and has the potential to cause damage to the retinal cells, which is going to slowly lead to retinal cell death and can in turn lead to AMD...
當然實際嘅數據都仲喺研究階段
但如果話只需要防到420nm就夠嘅話
我諗呢個講法對個客以至我地自己都會有風險

數字freshgrad都開緊35啦，我冇記錯的話

有咁高

巴打做呢行？個價大約係幾多

你肯唔放紅日一定得

最憎放紅日
去到邊都人頭湧湧

都想知道個價係幾多
請問可以點contact你?

3年前之前係88配左副成千蚊
個款好柒 但鏡係OK嘅
去邊可以換框留番鏡又信得過
唔該

我普通料百零元
不過要入有牛既屯門

ok喎 我依家深左戴眼鏡都唔清
巴打TG傾

巴打 想問冇冇機會驗眼時發現比上次 會深散光淺近視？

聽講戴得多藍光鏡片會令近視加深，
真唔真？

係啲人以為戴咗藍光鏡就無敵手機唔離手
呢啲你戴乜都加深啦

有人話全視線係uv下變色，進光量減少令瞳孔放大，會有更多係眼鏡側邊嘅uv入到眼，點睇呢種講法

全視線變深色->瞳孔放大->光線喺眼鏡側邊入眼->視網膜周邊感光細胞受激發->瞳孔縮番細
結論：冇影響，同你戴普通眼鏡冇分別
如果側邊漏入嚟嗰少少紫外線都想防埋嘅話
就呢隻啦

眼鏡尾部,金屬位包住膠個個位好似有氧化,可以點清?

但眼鏡側邊嘅光本身都有，鏡片變色，眼嘅整體入光量唔係點都會低左，瞳孔會大左咩？

瞳孔收縮大細係同入光量成正比
就算變咗色正面入光量少咗
如果側邊入光強到對隻眼有影響嘅話
瞳孔一樣會縮到咁細㗎
況且正面已經擋晒側邊嗰少少其實唔會有明顯嘅影響
都係嗰句擔心嘅就用上面講嗰隻fit over啦

不過咁都引申到第二個問題

從耳仔嗰邊嘅側光會經角膜聚焦到鼻側嘅角膜邊緣
形成各種嘅增生
因為咁嘅原故長期喺戶外工作嘅人會容易啲有翼狀滷胬肉
慎入

如果鍾意戶外活動或者工作上需要長期曝曬嘅話
買太陽眼鏡最好就買啲貼面啲嘅
或者用上面講嗰隻fit over
咁個保護性會全面啲
至於一般喺街行擋吓太陽嗰啲
就全視線又好，普通太陽眼鏡又好，甚至就咁1.6以上嘅冇色纖維鏡都好
基本上都夠保護㗎喇

想問下，有近視，每星期會有戶外活動

1.配clip on，但怕覆蓋面唔夠
2.太陽眼鏡，睇中aviator款，但怕配球面鏡會頭暈
3.帶con再戴平光太陽鏡，但成本相對上貴
有冇邊個方法較好/折衷嘅做法

1.clip on揸車用ok,戶外活動用就遮得唔夠
2.想冇咁暈就Oakley或者Maui Jim原裝鏡
3.戴con再戴太陽眼鏡其實係最好選擇最多

推

二十歲，以前有遠視但近排變咗好淺近視
有無機訓練隻眼變返遠視？
好掛住以前視力2.0

較眼鏡去邊較好

abbe number 越大睇嘢會唔會朦啲?
400 度近視配左 hoya nulux 1.67
比以前 1.6 好似朦左
定係未適應

間舖點講？度數焦點嗰啲有冇出錯？

My telegram

度數瞳距都冇錯
間舖用鞋嚟比喻
要著耐啲先舒服
之前係 dulux transition 7 1.6 眼鏡88 嘅
但 88 啲 sales 好鳩
去咗第間配
依間用 hoya nulux blue control 1.67
覺得冇之前平啲嘅 dulux 好

新嗰個框大啲所以建議你配薄啲嘅鏡

新個框係大啲 rayban 3578v
但係係我自己揀 1.67 嘅
我記錯自己配開
以前係 rayban 6360

兩個框大細差唔多
以你400近視嚟講
兩隻鏡嘅色散唔似會咁大分別
你介唔介意從上面影副眼鏡嚟參考下

有冇巴打巴絲幫幫手,想配有近視太陽眼鏡,1000-2000內有嗎？我本身都400幾度近視，會唔會好厚。
求介紹地點

舊嗰副 唔見咗
影唔到

副眼鏡間舖都教得幾求其
啲位都未正
戴住副嘢隻眼都望唔正焦點梗係矇啦

有下有冇巴打岩
匠澤田 四 紅玳玳色
超少戴，冇花，齊set，冇單，唔貴

井戶多美男 T461 銀色
超少戴，冇花，齊set,冇單，唔貴

OP MP-2 紅玳瑁色
少戴，冇花，齊set，購自日本冇單，唔貴

本人頭骨大，三副都唔太岩我面型，有巴打岩可以搵我問價
TG: Karsar_k

可唔可以描述下點先啱
唔記得講 右眼近視同散光比左眼多

淨係睇相冇實物喺手會有啲困苦
副眼鏡似係間舖都冇執番正就畀你咁
感覺係對鼻托歪埋一邊
其他要戴上面先睇到
正常唔難搞嘅
佢肯教一定教到

無知一問!
上淘寶佩眼鏡係咪玩命

我諗唔配鏡ok 掛

副眼鏡鏍絲滑左牙搞到好鬆
間眼鏡88話無救要自然甩
咁副野又用得係鬆左姐 有無咩辦法可以固定個位？
定一定要買過副新

本身係rayben 黑粗框 鏡好似平鏡
巴打間野大約幾銀

咁邊度有平既鏡片佩

唔近我就報個地區睇下有冇友好

九龍區/旺角

鏡片戴上眼就對自己好啲，唔好搵太差的

巴打我都想搵你配

其實大牌子鏡都只係幾嚿水，但coating有保證

瞳孔會大咗，但相對直射嘅紫外光直接傷害較細(不是無)
所以功能性太陽眼鏡傳統都係高彎嘅

好大機會fitting 問題

滑牙要自然甩....篤粒螺絲出來換過粒咪得囉
斷咗喺入面另計

視光師巴打配nikon鏡都好抵呀....

就做完了
冇咩quota淨

去溥儀配驗眼係咪最準

要用到三件頭蔡司驗眼儀我諗出便鋪就有既機會少d

利申 做過溥儀

配副rayben黑框加nikon要幾銀到
600近150散

pish

有冇人專登買平光鏡扮型？

大把
不過近來多了人買平光眼鏡加藍光鏡片用電腦

我所知就唔得
唔知視光師巴打有無補充

去溥儀用佢部I profiler配對I scription應該唔止準咁簡單...修正埋對眼嘅高階像差

邊區，住港島

向日本配左zoff 架連1.5鏡9000日元唔知係咪球面，點分？

邊區大佬？pm地f址please

廢佬唔識用tg

阿波羅1.67防定籃多少錢？

想買副太陽眼鏡，$1k內有冇推介

點解宜家d眼鏡好似好貴
有無咩推介(店舖)

呢排忙冇上返黎應大家, 其實我都冇仔細問防藍光既野, 因為本身打算快快手配完算, 我記得個sales係話呢隻係美國鏡片 (好似叫阿波羅? 唔sure) , 又冇研究佢係防邊樣, 鏡片係白色既野對比下係幾黃既, 但接受到

其實另外都有D問題想問下巴打們, 就係因為我成日都要睇D reading, 發覺睇一粒鐘就已經好易攰, 嚴重仲會頭痛. 其實係咪正常? (本身係易頭痛既人) 我都會keep住望遠野放鬆下

同埋唔知係咪心理問題, 硬係覺得帶有水波紋果副鏡好易攰, 就算係出街行街唔係對電腦都會眼攰,唔知關唔關事, 因為上星期好忙, 打算下星期拎去再換

打算如果換唔到就去第度配新鏡, 想問係咪都係配返hoya果D比較好? 同埋其實係咪眼鏡鋪入面得幫你度近視果D先係叫註冊視光師? 唔想比人呃...

你講名牌？

新眼鏡先會咁？
可唔可以影埋你舊嗰副嚟參考下

想問下巴打，佐川加藤係咪大陸野黎？Google 過都搵唔到佢既資料
我用左幾舊水買，係咪做左水魚 ？
利申：之前配開cheap野，諗住今次買D好野可以襟用D,懷疑中伏

幾舊水都唔貴掛
我當500
減番鏡錢都要

我連埋鏡片800幾 鏡片用依視路

hoya幾好用左2年冇花，打算頂配
hoya1.5是否好選擇，鏡budget兩千
框冇所謂

補充返，一邊一邊眼400度，200度
個框要點揀，唔要太重

係coating分別，毛玻璃好平，大陸批
永字頭，鏡框都係代工，所以買平野根本on9
中價高價都玩過就明
不過襯衫幾好

溝貨?

防藍coating成日反比自己，鏡內黃會否好d

多年零售經驗但未接觸過眼鏡行業
eGG果d好唔好搵

有部分不實商人會入水貨賣

配左副新眼鏡
但係戴上去睇近野會不停對焦失焦
即係D字會矇跟著變清 然後又變返矇
同埋睇周圍啲野會怪怪地咁
戴返舊個副又冇咩問題
係咪未適應到?

平時就唔係點戴
淨係上堂睇遠野先戴會唔會對眼唔好？
定係應該要長戴

想問去配rayban,佢話len用返rayban,r ayban鏡得唔得？thx

樓主賣眼鏡人工一般幾多同有冇佣？

同問

球面同非球面分別大唔大？非優點係咩？邊個好啲？

想問下有無眼鏡舖推薦？老實 抵

九龍 近視300-400 散光～100

budget $1000-2000

加密 or tg

呢度答埋啦，我都想知

有無下半框款推薦?

樓主想問問如果冇牌可唔可以只做sales?定係一定要有祝光師牌先請

冇牌剩係可以做sales

Paul hueman 哩隻牌子點睇？

防藍光鏡咩牌子最好

呢排好忙 遲少少回請見諒

做sales 有冇佣金抽？

通常有，但唔同舖唔同做法喎

我想問下去邊間配眼鏡比較好？

X2 有好D牌子

Zeiss Digital lenses

Nikon Relaxsee lenses

Seiko Smart Aid Light

E 3款鏡係唔係技術相似, 將副眼鏡分開兩個Zone?
近視200度, 散光125度岩唔岩戴?
同埋戴E隻鏡睇野個視點會唔會好怪? 因為佢分兩個Zone。

Seiko frontier又係咩黎, 佢話compatible with lenes又話compatible with all coatings?

sorry巴打又遲左咁耐先應.

其實本身都會既, 但係戴完新眼鏡就比我感覺連行街(唔望手機電腦)都會易D攰

呢副係舊的

FYI 呢副係新果副

其實一直有個問題想問 ->>>>>就係我覺得戴冇鼻拓果副舊眼鏡睇野係好D 因為新果副有鼻拓, 睇D近少少既野會難小小集中, 所以其實想知鏡片同眼既距離係咪愈近愈好? 定抑或係有個最佳距離?

理論上鏡片同眼距離唔同，度數都會有啲唔同

叫舖頭幫你教埋啲可能會好啲
好多時教正咗已經解決咗大部分嘅問題㗎喇
彩虹圈反而唔似係最主要嘅原因
（不過經過咁多次嘅交涉
我有啲懷疑間舖幫你解決問題嘅誠意）
另外你個度數嚟講如果想下次少問題啲嘅話
一係用啲高階鏡好似雙非球面
一係就揀隻扁長啲嘅架唔好揀咁高身嘅
因為你散光深，軸位係平線
如果你隻架好高身
當你戴住副眼鏡向下睇時
影像扭曲就會比較嚴重
你可以試吓貼張memo紙遮住鏡片下邊三份一
睇吓會唔會睇嘢舒服啲

physics層面上都係唔同，但影響係咪好細?

雅士豪巴打好詳細 太長唔quote了，真係唔講唔知有呢d tips， 但身自己鍾意大鏡架，下次會留意

咁其實愈近眼，度數係咪愈fit?

不
應該係要有個距離
Bvd

10mm左右

巴打我想問下全視線鏡片同藍光鏡片買邊隻好？同埋大約幾錢

2隻可唔可以加埋一齊先啱

比多少少錢配對唔反光㗎啦
順手可以配濾藍光

有人送左對rayban黑超比我帶左幾次有指紋同塵點樣洗 照搵洗潔精開水浸?

可手

可以

rayban成本幾錢

想問下我一對眼, 2年前相差25度, 左525右500
上星期check 左邊加深, 左600右500, 日常生活可以點減少左眼加深

想問下我一對眼, 2年前相差25度, 左550右525
上星期check 只有左邊加深, 左625右525, 日常生活可以點減少左眼加深

同埋配新眼鏡, 應該配足定offset左邊淺D

我舊年配左副新眼鏡 但係戴戴下覺得睇唔清楚以為度數深左 之後諗住試下戴返舊果副用住先但點知發現仲清 拎去眼鏡鋪check佢話2副眼鏡度數一樣 但我好肯定舊果副舒適好多而新眼鏡就點戴隻眼都唔舒服 咁我係咪應該配副新 唔該晒

留名

想問下點樣清潔眼鏡好d
以前就咁用水沖
早排買左部超聲波機，再加少少洗潔精洗 好似乾淨d

同埋落洗潔精係咪唔太好

想問配斜視用個啲稜鏡眼鏡係咪連鎖大舖比較好
去完眼鏡8_ 個中心驗完眼佢出完張度數紙俾我
跟住去左佢間舖問價 二千二百幾 窮撚學生返成星期pt至有

CARPE DIEM 好唔好？

第一頁樓主有寫。

視光師巴打
1.6藍光鏡, 你間舖有咩Brand揀?

其實axis係咩黎？點解我次次驗眼都好唔同？

點解面家d鏡片咁易花

有冇眼鏡舖推介？

配左新眼鏡 但會頭暈同埋帶耐左耳仔痛
係咪應該拎返去整

Prism 做幾多？

而家update 緊
為左連登仔
我連蔡司都幫大家爭取

驗個眼要幾錢？

岩岩戴左新眼鏡，係清既 但係好暈

測緊視力個陣，個下爬離開左個部機既承托位（突然聽到有人叫我），跟住又隊返個頭落部機，唔知咁樣有冇測錯度數

巴打求解答

視光師巴打 想請教下 雙非球面鏡 最薄幾錢呀
利申 千二百幾度 二百幾散光
之前留過言你話三四千有交易 好想試下！

小弟天生頭大 之前係眼鏡88 配眼鏡夾到個頭好緊，變到咁\口-口/
邊到可以配到副岩頭大既人既眼鏡

21世紀都仲有人以為檢查度數係 依賴

21世紀都仲有人以為檢查度數係依賴汽球機

照計應該發左逹

700近視 散光400
一般抗疲勞鏡片幾錢

抗疲勞同抗藍光有咩分別

prism 右7 BO 左6 BO
主要係隻右眼內斜

去佢中心到驗眼480 可以食到成星期老麥
交完學費係窮sor

Polyvision 驗眼$450

所以部機只係測大概 視光師砌到你覺得清為止？

抗藍光係成塊鏡片無藍光入。

抗疲勞係將塊鏡片上下分開兩個zone, 望近野就用下面個zone .

當然啦，不如你諗吓邊個會用幾皮嘢請個視光師返嚟，去做啲本身部機都做到嘅嘢

如果長期用對電腦用邊隻鏡
見樓主話藍光果d我都似有齊
但眼鏡店推薦用抗疲勞鏡片
好難分

一副鏡可以有齊兩樣野，
抗疲勞眼鏡可以加防藍光膜。
抗疲勞眼鏡首選蔡司， 同埋Nikon。

準備去配眼鏡
我而家帶緊呢副帶咗十年，已經花晒，係唔係check 唔返真實度數

如果係paul hueman同egg之間揀，係咪前者用料上會好d?

唔該晒先
而且都係深近視
追咗post, 好似Nikon 嘅雙非球面抵
耐唔耐用
有無其他介紹
唔該晒

1.有框想佩鏡片
400近視 100散光
hoya 1.61 非球面鏡片 大約幾錢

2.瑞士寶鏡片易唔易花？
前幾日走去問 眼鏡鋪條友推介瑞士寶（1.61鏡片 4百蚊）
巴打點睇呢個brand?

唔該巴打

今日行過眼鏡鋪，見佢個防藍光都有幾款
咩superview之類，係咪真係好大分別？

1.6 superview要成1700蚊

直上1.76！

逐個prism收
應該我可以收你15元一度

1.返去check
2.不了

巴打邊間 我星期二即過嚟配
斜視睇到個人好辛苦 就算戴咗眼科醫生俾個塊膠片(?)下下都俾人問我眼鏡咩事 又要重頭解釋

Fresnel lens痴上去個d好核突
內斜得明顯嗎

有時眼鏡會好鬆，好易跌落嚟，想問點樣可以整實少少

塊野用咗一年 勁明顯而且會濛 一條條咁
每次啲人都會望住我副眼鏡
之前都唔知自己有內斜 係啲fd話做咩變咗鬥雞
想換過塊lens要等到19年覆診

眼鏡鉸位斷有冇得救？
幾年前踢波整斷左，moscot好心痛

基本上冇，就算有，醫返都曬藥費，不如配過副新嘅

邊到配日本手造框抵
睇啱咗谷口眼鏡啲款
唔該晒

我呀哥俾左個名牌框我 幾新淨
想問我可以直接拎個框黎剩配鏡片？
因想用框既錢做靚d塊鏡
有深近視+散光+想薄同有藍光

建唔建議咁做？

why not？

深近視差唔多900度
配鏡片應該用1.67定1.74好
兩者厚度會唔會差太遠
因為屋企附近間眼鏡舖見到個價錢都差成500蚊

細框的話1.67都得
大框就1.74

900度 1.67蔡思要幾錢左右？egg同88個價都差勁遠

Prism 巴打tg 我吧
好消息
本地創收3度錢一邊封頂

巴打 1.大約幾錢

瑞士寶鏡片質素係咪都ok 屋企人去配個sales sell呢隻

平未配囉
係本地鏡廠級數
要名牌有精工Hoya essilor 蔡司 羅敦司德 nikon Pentax

好似成千 話咩防藍光

請問一下 太陽眼鏡可以配有度數嗎
小弟近視 唔戴con
但最近想配太陽眼鏡
有咩建議

想問下有冇做咗水魚

同埋兩個牌子質素如何？

真心呢 我啲fd冇收過人錢

種鼻托 早幾日學左 但覺得好撚難

啲鏡行每年都會叫啲鋪家拎個額 咁邊間拎得多咪推邊間

可以 不過要睇個鏡彎

比廠做啦...！

唔緊要
最好試下不斷有人搵佢驗但咩都冇同佢買（包括con)咁我就覺得真免費

視光師巴打
之前係上物買眼鏡 去你到驗眼加配鏡有冇折架?

有啊
巴打就巴打價

今日會去你個到

好啊
多謝支持先
除左食飯我一般都在

我不嬲搵旗峰 因為太撚煩

阿菠蘿 鏡片 無人提
係咪cheap野？
小弟幫襯開嗰間一直都用佢

配con
要對 度數 散光 係咪要對埋個眼軸(唔識up)

另外
淘寶左啲近視用偏光夾片
點樣check到佢係咪防uv?

謝謝

你咩度數？

旗峰個種麻麻 短
不過買佢架可免費做就讚

local野，一分錢一分貨囉

巴打
我係岩岩買鏡 姓楊個個
唔記得問你 我牌鏡片有冇 "單面非球鏡" thx

有啊
投先個幾隻全部都非球面嫁啦

200近視咋

我想問聽日拎到嗎 如果可以 大約幾點
唔該你

egg有個款幾岩我 知唔知有冇伏

冇伏，咪又係眼鏡88其中1條line

眼鏡八八係咪得個貴字

一對1.76 雙非球 二百幾散光 大概幾錢呀
我宜家呢副花撚哂 想換

真心有興趣 有時間tg我傾下

想請教咁多位，因為要經常帶口罩，所以導致眼鏡起霧，影響工作，有冇d防起霧既噴劑介紹？
ps 之前買過兩支，塗完之後等15分鐘風乾，但之後都係會起霧

想去blacksmith 配副oh my glasses
我早幾年配過瑞士寶鏡片大約4百幾
想問而家大約幾錢?
400近視 百幾散光

1. Essilor Prevencia 1.6
2. Hoya 1.6
近視>600
散光over 300
大約幾錢
去邊間買好d
孖八 ？

sor 視光師巴打 依家至睇到
我tg: Iloveuniform

我是做工程的，經常要帶安全眼鏡，但自己又有近視和散光，所以經常要帶2副鏡，好麻煩
有沒有巴絲打介紹在那裡有安全眼鏡可以有度數配?

其實普通樓上舖最cheap嘅1.6不反光纖維鏡o唔ok?

有扒文但無追足

想問我戴開con既 但點解一轉有d牌子明明相同度數都會好似朦左咁？ 感覺好似淺左25~50度咁 仲要試過幾個唔同牌子無論color定透明con都會咁

其實藍光鏡片有冇用？
近視唔深睇戲先會戴下，不過辦公室工作，工作都係冇戴眼鏡，建唔建議配眼鏡時加配藍光

樓主個到有answer,可以睇下。

試吓戴咗口罩先戴眼鏡，用眼鏡壓住個口罩

應該有d safety goggle 有內圈配度數

呢個係手工問題
開尖邊時撇得太勁

sorry ,各位，近排忙轉工唔得閒上lihkg
多謝其他巴打幫手答

巴打你有冇 tg 呀?

香港鏡9成9代工
收到唔滿意叫舖頭d鏡廠啦

如果眼鏡望上下左右有色差，代表咗乜

點解睇唔明呢句

想整最平200-300
最基本黑色，鏡用最平
邊到可以做到？睇過眼鏡店都500-600

收到貨唔滿意的話，叫眼鏡舖送返廠defect咗對鏡佢

係嘅
thanks

荃灣觀塘樓上舖大把啦

留定tg隨便問

而家邊有咁平, 通常都5舊起跳

我早兩日先掃完樓
行下南豐中心先講啦

行內叫走白邊，通知咗工場就唔會撇咁勁

thanks

諗住日本旅行時買埋，zoff or Jin 5000yen

巴打， 我想問戴完新眼鏡 除低&#21655;睇野會覺得比以前矇&#21655;係唔係配深&#21655;度數
矇到好似有霧霾咁
Thank you

請問新舊眼鏡分別係咩度數？

幾錢到？

舊嘅
左邊700 右邊850
散光唔記得咗
新嘅
左邊800 右邊800
散光
咗邊350 右邊300
舊個副係7年前配

有可能over左度數

依家hoya 1.67 vg coat 大約幾錢？1500 ok?

無得搞？？
定係用先帶

樓上鋪都係 $200-500個價位, 同一款鏡片 唔同框
cheap d柒d嘅鏡就平d咁囉

我收人都係250 1.6
太平唔好際

有冇藍光

有同無差幾多？

我想問Hoya VG係咪防花好

300-400度應該用咩曲率同合理價太概幾多

樓主點睇matsuda?會唔會似賣牌子多？

藍光先要另外加，你而家要搵冇uv嘅鏡先難

1.6就夠用，嫌貴可以1.56

樓主知唔知yellow plus眼鏡幾錢到

防花最係，1.6官方零售價$1400, 再睇下間舖有冇折。

我見hoya鏡有得加錢加uv control鍍膜。

係唔係加強本生有防uv鏡片的能力， 還是for本身無防uv的鏡片?

如果係1.67既官方零售價呢？

單非$1,850

Hoya 全線最小防到uv385
用vp/sft/Venus guard就防哂uv400

淨框budget 大約1k - 1.5k 眉鏡有咩好選擇

我都想係呢間配眼鏡 但我無上去睇 問過價 三百近視 框就千八 加埋要2千4百幾 想問下其實一副眼鏡個價錢點先合理？
利申 乜都唔識 想配番副岩自己既眼鏡

貴價手造架，以前家母有一副用咗一陣已經爛咗，對呢個牌子有陰影...

聽開有賣果幾間都係三千零蚊倒

牌子野係咁上下

omg鏡架千零蚊倒
而鏡片貴定平，其實就睇三樣嘢
1. 光學技術 (球面/非球面/雙非球面等等..)
2. 鏡片功能 (變色/防藍光等等..)
3. 厚薄 (折射率)

上面d鏡全部都防到uv, 我就奇怪價錢表上寫有得額外比多$400 加uv control， 咁個選項咪多餘?

劈！

有副yellow plus帶到我好頭痛，其實係咪個框影響？因為鏡片度數同另外幾副一樣。

其實幾多度近視會有做薄鏡既必要?

想問下hoya dulux 1.6 非球面
UV coating 有同冇的話防uv效果分別大唔大？

另外想問 近視400幾 散光200幾
應該用單非球面定雙非球面？

850度近視百幾度散光其實有冇需要做1.74？

想問下我買左副眼鏡 配左一副阿波羅抗藍光
2400蚊 係咪貴左

如果想要抗藍光有咩牌子好？

大框可做

返地盤，大約400度近視，日頭太囇想配全視線有邊隻推薦同冇咁易花，唔該巴打

地盤如果粗用可以用鍍膜變色
花咗都唔肉赤
如果堅持全視線可用hoya，防花好啲

地盤如果粗用可以用鍍膜變色
花咗都唔肉赤
如果堅持全視線可用hoya，防花好啲[/quote

鍍膜變色大約咩價錢，唔該巴打

四五舊應該有，或者全視線第六代(最新係七代)

岩岩配左副鏡蔡司 DuraVision® BlueProtect 1.6 成副眼鏡3500蚊，ok嗎？

依視路呢？

細框的話做1.67會唔會差好遠？

UV control 類似，essilor Forte UV， 雙面吸收紫外光

可能同調較及位置有關

要睇焦點，個人認為差唔遠

依視路coat冇hoya咁好，不過都唔錯

1. 想問問市面大部份眼鏡鋪都賣fashion brand, 邊度會有多d價錢合理既designer brand選?

2. 之前機緣巧合之下買左副牌子叫below the fringe既眼鏡, 點睇呢個牌子?

3. 好似pranda咁, 一d型號寫著made in Italy係咪代表質量高d?信唔信得過?

4. 驗度數問題, 一直都係戴緊三年前右眼近視225度既鏡片.....前年同今年都做過一次放瞳驗度數, 右眼驗出黎都係大約180度, 不過今年就先人手驗到200度再放瞳驗到180度.........問題來了, 視光師本來打算用200度最後確認, 但最後一刻拿我原本225度再試, 呢個出來的視力明顯清好左同sharp好多, 想問點解在我身上人手驗比放瞳準咁多架, 如果用放瞳出來結果就真係唔多惦啊

首先
放瞳度數真係最準？
其實不放瞳才是一般人平日既狀態

放瞳意思係瞳孔處於放鬆狀態

但你會唔會日常生活瞳孔完全放鬆先?

請問Oakley 啲框好唔好？

想問運動眼鏡有邊款推介？

試吓答巴打您嘅問題:

designer brand 是指 IC! Berlin 一類專門製作眼鏡的品牌？連鎖店可以留意吓我以前做過的愛視美

唔熟呢個品牌，就咁睇手工同料都唔錯，同埋唔算貴

掂過日本眼鏡就會明白made in italy多數都係辣殺，得罪都要講呢一句

放瞳問題等視光師巴打答，thx

巴打有度數嗎? oakley如果用返原裝片不錯的

做乜比人負皮咗....

如果無答到嘅可以tg 我或其他行家巴打都會答

請問鏡架是?
1.6 blue protect 鏡片約兩千元倒

多口一句，巴打做地盤，眼鏡一定要搵水沖完先好抹，咁會襟用好多

有店數

多謝各位爸打回覆, 咁又有個問題, 放瞳唔係應該準d咩?定係如果只配眼鏡, 唔放瞳驗出來會配合實際需要多d?

爸打唔好唔開心, 我地好支持呢個post同幾位視光師爸打, 總會有一d 傻人特登亂比負評玩野

Bottega veneta

淘寶優惠谷 有興趣入黎交流下

新輝以前做開工場
轉左型做零售
所以開倉feel

1. 我成日都要對電腦
咩鏡片好啲?
2. 一對眼鏡鏡片大概可以戴幾多年?
3. 重戴1 day con 有咩風險?

唔該哂巴打

終於追晒個post 但都係有好多野唔明
利申先對眼鏡0認知

依家對眼鏡花晒想配過副
800幾度近視
300幾度散光
想問下1000蚊做唔做到靚少少既鏡片？
做到既話可唔可以講埋咩牌子咩折射率？
同埋個啲1.67 1.6 1.76既鏡片係咪講緊同一個牌子？
定係其實好多牌子都有分折射率？
球面同非球面優缺點分別係點？
見到樓上有巴打問但好似睇唔到答左
Miss左唔好屌得咁大力

師兄，我三百幾散光+1-2百到近視，我去問配鏡片如果薄鏡片(什麼1.67)，要大約600多，這個價位合理?

正路
你來就當然有巴打價
但強烈建議有得㨂就㨂地鋪商場屋邨

分視光師主要分級數
一級先係持有學位
唔放心就去護眼中心驗咗再拎度數處方去舖頭配

唔好漏左我

巴打價?
師兄你間野係邊? 可以pm我?

副眼鏡戴左兩個月左右就花
又好似有少少唔岩度數咁
大約450度近視70度散光
應該配咩鏡片好
大約咩價錢

巴打最近訂左隻依視路鏡1.6 3400到
算唔算正常價

我訂左到蔡司都係3500咋喎，防藍光

會唔會覺得過意唔去，呃人買埋曬啲無用既野十年

要睇吓您對1.6 essilor 係乜東東，例如會唔會係azio，全視線，度數又如何等等

d客配完眼鏡睇嘢清晰，點解係無用呢請問？

早排去配鏡, 因為深近視(千二度up+散光)但又想薄d鏡, 咁佢推薦hoya 1.74非球面, $1850
但驗完眼佢話hoya做唔到咁深度數, 佢話同一個價錢幫我轉做swisscoat話又係差唔多

想問下有冇比人搵笨柒到

1850一對 1.74 非球面深度數，都算係抵

Hoya VG 鏡片 防花好選擇

同問，感覺放瞳與否，出來的度數對近視客分別不大
遠視就當然知道會有差別

一對大約咩價錢

本身兩隻眼都200幾度近視
月頭時隻右眼虹膜炎 睇野會霧化 之後睇明愛專科 滴左兩三個星期類固醇眼藥水
而家重滴緊 但藥水就減左份量
而家隻右眼可以同時間遠視同近視 同埋太光太睇野會反晒光咁 太暗既就會睇唔到
醫生話個隻眼藥水會令瞳孔放大 所以先會咁既情況 但係我有時無滴 佢都有上面既情況

其實我純粹想問 有無鏡片可以解決到上面個情況？

一般情況，如果唔係有遠視/假性近視/雙眼協調問題/弱視/眼疾嘅話，放瞳同唔放瞳個結果分別不應該太大

如果你同時間望到遠望到近，你應該滴漏咗隻放瞳藥水
虹膜炎一定會影響睇嘢，發完炎再睇情況係點，鏡片應該幫唔到

下
1850一對瑞士寶.....

賺得多囉，不過1850 hoya係勉強d
我估佢報錯價所以說你轉瑞士寶

唔該巴打皮已正

追左陣post, 都係直接問左先

小弟之前配眼鏡既驗眼紙

R-150-150 x172
L-150-250 x 5

P.D. 66mm

Lens 1.61

1. 想問下 x [數字]咩意思?
2. Lens 1.61 係指鏡片厚度?

另外我係IT狗要長期睇電腦, 打算配hoya + 藍光

有冇hoya 邊隻鏡片推介

同埋有咩要注意

1.6 blue control

戴緊9999日本牌子，好舒服，好合亞洲人臉型，但差不多5000蚊，值唔值？

請問呢副係咩牌子

好嘢黎

genic eyewear 啲眼鏡會唔會好貴？ 配眼鏡加鏡片 ＄1000樓下可以？ 目前近視150內散光120-140內

今日見到眼鏡88鏡片半價 係唔係散舊貨 瑕疵品？

如果去88 上面嗰個鏡片$650 普通鏡框要幾錢？唔追牌子

88最平嘅框大概300-400蚊
鏡唔係舊，因為佢唔使keep鏡貨冇庫存壓力

genic eyewea 上網睇好似淨係賣框 但係聽講佢屋企人開鏡片廠 唔知嗰度有冇得配眼鏡框加鏡片？

超薄1.6 非球面 Nulux 1.6 VG 約1400

我朋友之前眼瘡，一樣係滴眼藥水，矇咗成個月....
佢連度數都變埋.....

1.74 RX 喎....我見過有地方賣到近3千....
stock片就話賺啫....

Tb 整左個架返㴝 邊到配鏡片好

有無人同我一樣好鏡意眼鏡布
想買大size個隻 點入手

其實買一幅ray ban 又或者名牌架會唔會好on9， 工廠機啤成本$20賣2000， 有咩貴得黎又值既推介

1. 香港度數標示會用「近散」(散光柱面度數用負數表示)，寫法係 S/C X A
S - 球面度數(負係近視) C - 散光度數 A0-軸位，簡單來講即係散光度數擺放位置，由1 至180，大家拎一個半圓量角器出來就會明咖啦(有興趣可以google吓 power meridian同 axis)

需要藍光鏡與否可以研究吓faq

得框賣，鏡片要出去配。

佢會介紹嚟我度配

想問有乜眼鏡可以睇落個鼻細d？你又同唔同意網址入面嘅講法？

冇得咁計既
你個橙4元
榨左汁20元

Stockrange 有深散

鏡片上面有d白點 睇唔到佢係入面定外面
要用燈照先睇到
但又唔影響睇野

新鏡片用左冇耐
Nikon鏡
之前用hoya都有呢個情況

1000 度近視，有乜鏡片推薦？
想薄/輕 D , 不用其他功能，連架預$2000左右，
同埋想問有冇D 鏡係防霧？
thz

揀隻細啲嘅架配1.67/1.74啦，唔求牌子野一定得

有冇牌子推薦？ 1.67/1.74 又係乜意思？越細越薄？

thanks巴打, 打算試下藍光, 始終日日對mon

我塊藍光鏡片上面有好多一點點類似水印既野，但係洗又洗唔走，塊鏡片係咪收左皮 （啲水印唔影響睇野）

眼鏡既COATING係咪即係個層彩色野？係既話花晒有冇影響

同埋副眼鏡正面望落去 白白地 好似好濛咁 關唔關COATING事

今日配左hoya 非球面 sensitive vg 全視線 15xx. 呢種鏡片Ok嗎

咩index

近視2Xx 散光200左右

有冇gel開頭 會唔會係D spray噴到

利申 外行人

有無邊間眼鏡鋪，眼鏡多款之餘，可以自助自己試下果陣隔離唔會有人望到實？

我有個眼鏡架，想問唔同眼鏡鋪配同一個牌子既鏡片個價錢係咪差唔會太多？

egg, 上次去見工見d 舖面同事唔理客嘅...

如果係一點點就好大機會係spray

試吓落一滴洗潔精洗吓去鏡片，再影張相上來睇吓啦

$4500 一副ic Berlin 連Zeiss 1.6 DVP
兩點隻眼都係200度近視
咁算平定貴？

同埋用呢類薄框好唔好再上埋1.67/1.74?

咁淺近視仲1.67，條坑車係邊呀大佬

我都任人睇

想問下三百幾度近視百零度散光
要對ok既防污防花鏡大概幾錢
順便想問下randolph框既質量好唔好

想問下普通中金架可唔可用超音波洗眼鏡機洗？想買部家用既平時洗下眼鏡

巴打係銅鑼灣果間？

Lindberg Rim嗰啲坑就抆水啲
ic塊鋼片咁幼呢個度數1.67都仲ok
1.74就真係唔好喇
隻料咁脆隻鏡崩硬

想問吓如果350近視150散光，配hoya 1.6 球面1000搞唔搞得掂？

200度好薄，冇謂搏啦
1.6同1.67都唔知有冇差0.3mm

近視200唔驚嘅
遠視就要搏
不過鋼坑通常建議做airwear
穩陣啲

其實副IC Berlin已經買左同埋戴緊
問一問只係睇下有冇買貴同買錯
IC Berlin眼鏡真係好輕

幾靚喎
介唔介意影個側面嚟參考下

請問下佢鏡袋上高既度數同張卡match嗎？
點解左邊既袋上高既度數上下唔同既？
而張卡既CYL/AXIS係咩？
點解350度既鏡有，而375既就冇既？

老散/負散表達方法唔同

cyl係散光，axis係散光軸

見過最深幾多度散光？

Match
度數有唔同嘅表達方法
Cyl係散光，axis係軸向
有散光先有軸向，無散光唔會有。另外鏡袋都唔會有，要車咗鏡先有

請問下1000度+350度散光，如果唔追牌子配鏡大概幾錢？如果加埋藍光呢？thx

新手想試日本眼鏡睇下岩唔岩

匠澤田 四 紅玳瑁色
超少戴，冇花，齊set，冇單，唔貴

井戶多美男 T461 銀色
超少戴，冇花，齊set,冇單，唔貴

OP MP-2 紅玳瑁色
少戴，冇花，齊原裝袋同盒，購自日本冇單，千幾蚊

有巴打岩可以搵我問價
TG:

點睇bj classic

岩岩去左視光師巴打舖頭度配 唔該晒

Spray噴到就洗唔甩？

聽講日本jins 配親都係HOYA, 真?
同埋日本配係咪抵過香港?
想要副輕, 舒服, 防UV, 多D功能, 而家個副又重又冼, 普通鏡

想問下用左十一年Silhouette框，已經預左再換鏡隨時一邊會崩，得兩三百度近視用zeiss玻璃會唔會重好多？過去一直都用Hoya VP

係 試過奶左野 重新配過對

屌佢老母驗眼果D亂尻咁黎 一間話我散光深左好多 一間話我散光無深到 係右眼近視深左

好似寶血驗得準 D眼鏡鋪一般求其

寶血做埋放瞳會再貴d
建議polyu 入面或盲人輔導會

泰國hoya，好似係vp(最平嗰隻coat)
咪又係mic框，睇你點諗啦

多謝瑞**
唔係因為個客配左半年就開哂花
我都冇呢單生意

Polyvision啲眼鏡價錢合唔合理?
遲啲去驗眼諗緊好唔好順手配埋

重申
Poly vision並非我推薦的polyu clinic

在紅磡理工大學內的眼科視光學診所才是本人推介

巴打想問下, 本身已經有太陽眼鏡, 想改近視鏡片大約要幾錢

1.鏡片種類分別大?
2.咩人需要靚鏡片?
3.鏡片價錢幾多, 香港價錢合理? 有冇邊度平d?

度數淺的(600度內)，同香港差唔多

嘩花到咁用咩抹眼鏡
咁你介紹咩鏡俾個客

五舊水連架有超簿香港邊得？？？？？
啲架唔算差
雖然話泰hoya 但用落感覺好過香港配不知名鏡

其實起碼9000-12000日圓個辣架先正路d

五舊水嗰批架係啫料框，係香港配四五舊一定落到樓

Sorry冇追post
即係polyvision驗眼都唔值？

我推介平靚正驗眼的是
紅磡理工大學入面個間眼科視光學診所
Book 學生視光師
200元左右
有埋放瞳check眼底

真係唔明 講勁多次d人都係要問問問

只此一間
其實佢仲有荔景同聖母醫院satellite clinic

我個副仲花過呢張相幾倍

筆直1500樓下唔追牌子係咪egg好d？

住邊區

邊到有得改鼻托？ 粗框個款

唔熟眼鏡想問下 配左新眼鏡 Seiko Autheritic 1.6 Asp. SCC C. 鏡片反光顏色唔一樣 完全係兩隻色好大分別 咁正唔正常？ 因為上網睇咗話唔同鏡片有唔同嘅反光顏色

網上話唔同等級嘅鏡片會有唔同嘅反光顏色 唔同批次都會有小小反光顏色唔同 但係我依家係兩隻相差好大分別嘅反光顏色唔同 左：青藍綠 右：紫粉紅

有冇問題？

影唔影到上嚟睇

[/quote]影唔影到上嚟睇[/quote]

肉眼睇更加大分別 影咗相好似淡啲

佢有批舊lot 同新lot唔同藥水

早排講過我虹膜炎 剛剛星期四去完明愛眼科覆診
個醫生話而家無發炎同眼壓都正常 就停左個隻類固醇放瞳藥水
停左幾日 但我覺得隻眼個近視比之前深左咁
本身兩隻眼近視度數差不多 而家隻右眼就深左咁

純粹想知虹膜炎後遺症會咁 定係純粹啲類固醇放瞳藥水藥力未過？

Hoya Blue Control +900$
有無伏

如果正廠hoya算好平
正價1600

有副廠？
出事

只講實用同平
有咩牌子的有度數的太陽眼鏡好?

Egg個隻唔知點解冇1.67🤔

配左防藍光，心理上係幾舒服
但係塊圓鏡邊緣位度數唔足
正唔正常

度數深的話，算正常

想問下如果配全視線
遠視同散光都400度既話
大概會係幾錢倒

想配副黑色幼框金屬眼鏡，仲想要眼鏡臂有彈性冇咁易斷。前日喺青衣睇到副Niro幾OK，架要二千鬆啲，會唔會有平啲嘅選擇? 謝謝。

好耐冇買過眼鏡，唔熟價錢
今日係雅蘭中心見到一副ray ban淨框賣緊$880, 個款幾岩心水, 但唔知係真定假野
上官網睇副副至少成千銀

巴打邊區

盲人輔導會驗眼ok嘛？

眼鏡88全視線優惠
Delux 1.5非球面1080
Seiko authentic 1.6 $1380
1.67 $ 1680
抵唔抵買？？

Zmith lens係咩鏡片牌子 好唔好用 同貴唔貴

因為hoya stellify VP blue stock 片只有1.55 同 1.6

有的，請再細心尋找

題外話，轉工轉到了一間主力做街坊生意同一牌主理的眼鏡店，見識到醫療券令不少長者換眼鏡，好後悔當年jupas唔報optom報了philosophy同psychology.....

帶左藍光眼鏡會唔會影響睡眠？
因為專家話早上眼睛要見到足夠的藍光，夜晚先會釋放到足夠的退黑激素，咁如果戴左藍光鏡會唔會影響分泌退黑激素？

會的，不過依家嘅問題係過度接觸藍光令人睡眠質素變差(晚上理論上不會有天然的藍光光源)，先要用抗藍光鏡

魚唔過塘唔會大，恭喜恭喜
話時話點解轉工嘅？

謝謝巴打，有冇牌子介紹？

行行出狀元，加油！

視光同心理哲學差好遠wor

但早上都會帶藍光眼鏡bor......

如果藍光鏡係咪會好反光 因為見到d fd果d好似反得好勁咁

太陽係四面八方射入眼，手機同電腦mon係單向光源，唔同的

新款唔太反光

我唔洗優惠全視線收街客先700

Stellify?
我比正廠blue control😂

點解轉工？

想問下如果帶con 既話想滴人工淚液，係咪要除咗副Con出嚟先滴？再等5分鐘後先帶返，咁樣做法有無錯？

入大學呢家嘢都係睇grade嘅啫

但依家講緊日夜都會有藍光入眼嘛

無知一問，一副眼鏡隔幾耐洗一次好?
如果兩日洗一次會唔會太多 對眼鏡造成損害？

最好每日搵凍水沖吓，再抹乾，會襟用好多

但如果每日都用洗潔精清洗呢？

有時戴到右耳痛, 點搞

唔想去眼鏡店搞, 因為來回要3個鐘

係連鎖配佐Nikon Relaxsee Plus 加防藍光成五千

近視650/450 百幾度散光

俾貴佐幾多

巴打

同樣around$680

依視路 非球面1.56

瑞士寶 非球面1.6

3百零度近視，100度左右散光，揀邊款好？

瑞士寶垃圾

所以巴打應該都係建議依視路1.56？

好似仲有隻ilens 仲平少少，呢個點睇？

寧願配seemax
啱啱有巴打做左對
3200
1.67

Thx. 下次去屯門搵你配

岩岩配左as lite
想問下
as lite 同seemax有咩分別？

as lite 單面非球鏡
seemax 隻鏡仲靚過雙非鏡，

不外乎影像清d，不易扭曲，
等其他巴打補充。

過水過得夠乾淨嘅話更好

巴打住外國？因為唔知您右耳邊忽痛，難d比建議您....

大家慢用

係
我都摸唔到邊度痛，戴左止去就疼
明明得十幾g 咁輕都疼，好神奇

有冇邊款運動眼鏡推介？同係邊度配？

夾到就會痛咖啦，可能太緊要放鬆少少，巴打果隻咩眼鏡，方便影個耳位睇吓嗎？

Seemax係8軸雙非頂級設計
Aslite 如果用hcc coat 就3百零有交易

好奇想知點解轉工
Sales通常做生不如做熟

巴打 想問下你鋪頭係邊
副眼鏡脫模想嚟搵你換
配左兩三個月到 唔敢再去大型連鎖店配

屯門

咦 我住屯門

戴緊Rudy Project, 可加太陽鏡款式。可能日日戴，一年左右就甩漆，但仲係好結實。

當年喺中環萬邦行配。

求鋪地址 過幾日黎搵你

想請問3百零度既話1.56同1.61個分別大唔大？

因為個價都差幾接近一半

另外新手想問1.56同1.61呢d鏡片厚薄最主要個分別係個重量定係怕鏡片厚得滯厚過個框唔好睇定係咩？

冇咩分別
有啲半框同薄鋼用1.6冇咁易崩角

配左副RAYBAN 加普通1.6鏡片
＄1450有貴左嗎?

唔知咩型號好難比意見

應該係呢副

地址

tg me @hklcf

友愛安定商場
賣錶對面
得一間賣錶

公價1650
我幫你最平打個7折
加番2-300鏡 出便來講正路

請問運動型太陽眼鏡加近視鏡片有冇推介?
大約400度左右
budget3-5k 要黎參加馬拉松用

眼鏡一邊個"筍"位甩左
問過屋村眼鏡鋪話要去眼鏡88整
但問過Egg又話整唔到要換新
想問下有冇其他眼鏡鋪可以整
利申:買左千四蚊 一年都未夠就爛

配副無牌子架+超薄防藍光 大約幾銀

老闆問題

重量係密度x體積，
鏡片仲要考慮埋韌度

有興趣可以睇吓，三井光學係主要鏡料生產商

麻煩影張相睇吓點甩法，睇吓有無得搞吧

想問港島邊到配抵，有近視同散光各150左右，唔追牌子，budget一千樓下，屯門太遠入唔到黎

請問ray ban 太陽眼鏡想配近視鏡有咩選擇

去老銅灣仔行吓，收吓傳單比較吓啦

巴打度數深嗎？唔深嘅好多選擇，aviator都得，不過就唔係原裝鏡了

4百幾加散光，原裝鏡有冇得整？
同埋價錢大約幾多？（最平非原裝鏡）

眼鏡巾抹完上面有水係咪風乾就得？怕唔怕會黐塵？

需唔需要另外洗？

眼鏡布可以的話好似洗面巾咁定期「羅」吓會好d

即係定期曬同風吹吓？

懶嘅話可以同底衫褲一齊洗

幾乎全部太陽眼鏡生產商依家都唔接RX鏡了
報價其他巴打幫到您

唔該哂

依家啲眼鏡搞完一輪都要千幾蚊
咁樣睇返其實Rayban 都唔貴

其實配眼鏡最緊要都係驗眼果part，驗得好配得好先係最重要。老實講Rayban今時今日嘅用料真係同普通牌子差唔多.....

巴打覺得驗一次眼大概幾耐度？
去放完瞳先驗係唔係真係準好多？

巴打指幾耐要驗一次眼？

放唔放瞳真係見仁見智，個人覺得大人唔放都無乜問題

你前老細唔係好似幾ok嘅咩？

Rayban Aviator 係咪都可以配有度數鏡
太慨幾錢左右

3000樓下買唔買到大部份金子淨框，仲有邊到買齊款同埋平啲,等一次買眼鏡,唔該曬

ok 還OK, 壓力(跑數以外)太大了，而且有好路數，仲唔走咩....

日本最平...

冇原裝度數鏡你ok ma

咁香港呢.....

左右分別200 同350 度
75/100 散光

靚就得, 想大慨知做唔做到

金子眼鏡三千樓下應該有不少店家做得到，至於款齊不齊，建議巴打您可以睇吓金子眼鏡官方facebook有無您喜歡的款式

可以講比巴打您知技術上絕對做到，而您度數本身不算高，手工和鏡片配合得到的話，可以做得不錯的效果

請留telegram

第一眼睇左 賣左副十年既眼鏡 你問我答 心諗賣左副載左十年既眼鏡都可以你問我答咁過穩？

我都想知，我都係呢個情況

係香港用機驗過話150度近視
去到台灣用機驗就125同150
但去到人果part驗 佢竟然話其實得75

究竟邊個先準

屌成日想驗眼，但又驚入去唔買野

左眼 近視550 散光175
右眼近視750
年年近視都會加深 配開cheap cheap 鏡片
宜家出黎做野長期對電腦 的起心肝想配返副靚既鏡片
想要抗埋藍光 鏡片有咩好推介 大概幾多錢到
同埋鏡片加薄係咪真係咁貴 次次配都話加薄要double

唔怪得巴打咁專業，學識咁高，原來咁高學歷

你唔報Optom真係可惜，我肯定你做視光師可以做得好過好多人

驗眼個過程
上次配眼鏡兩分鐘配完，話我散光淺咗
呢家半年成覺得唔夠

認真，呢位巴打鏡片知識真係好高，睇佢答問題就知佢好專業，我都要跟佢學嘢

冇錯
專業嘅眼鏡配鏡師同視光師係可以互補不足
當啲老屎忽淘汰晒之後
呢行嘅生態先可以改善

話時話，要等班老屎忽退休仲要多幾耐左右

我地退休前幾年

why not
戴咗依家副眼鏡五年，您問我答

點解唔正正經經駛幾百去視光診所／眼科醫生度驗眼？

人驗果種叫subjective refraction，按唔同嘅方法測照您嘅反應調節度數，如果要配眼鏡一定要用subjective

用電腦嘅叫auto refraction/objective refraction，用唔同嘅方式測量您眼嘅屈光情況，不是用來配眼鏡的，僅供參考

多謝晒咁多位巴打咁抬舉

以我認識嘅4牌，最後生嘅今年先四十出頭....
咁老經驗嘅都有好多好勁嘅師傅，我都跟佢地學咗唔少「小撇步」，對我自己嘅發展都好大幫助

建議巴打配眼鏡時真係搵間主打驗眼嘅眼鏡店，或者幫襯視光師巴打，咁咪放心

理大護眼 d 眼鏡點睇?
好似都唔平

我會覺得polyvision最值錢係驗度數果part
眼鏡款未上去睇過不作評論

4百幾加散光，鏡片再對彎會有厚度，不過唔對彎好核突的

驗過兩次
打算係佢度配埋

Polyvision 不等於poly
只是一間普通商業機構
記得
記得

主打驗眼係目前情況下
無可能生存到

我意思係純驗眼唔賣product

你賣眼鏡肯用幾多時間幫一個客驗眼

其實驗就唔耐
但比客試架去慢慢試度數
我有堅持

1.74 鏡片加濾藍光 大概幾錢
對emily眼鏡框有性趣 佢建議深近視要配1.74鏡

完全新手配開配配鏡片

自膠 配開cheap cheap鏡片

知呀
好耐之前已經分左家

poly 校園內都好似有得驗

以前喺舊公司都收過唔少polyvision度數紙，聽返客feedback，驗眼都算好(最緊要全部係part I)，所以有時都會叫客去果度驗....

當然有人會反駁我話即使Part IV都有高手，我嘅觀點係，Part I讀過大學，經過大大小小嘅理論同考試，有一套proven嘅標準，會更可信，所以即使只係簡單需要屈光檢查度數，我都會建議搵全part I嘅地方

如果自己帶眼鏡俾佢配會唔會俾人屌
如果唔會又點收費法?

呢個真係好sad....視光師明明是一個專業，但太多人賤賣本身的專業，有d 客人又唔重視驗眼，明明度數清晰呢個先係眼鏡嘅精粹

來架配片我自己就歡迎嘅，都係收返鏡片錢就算
當然隻鏡架要睇清睇楚，唔係整爛就大件事

睇到篇文，雖然係紅報HK01，講褪黑色素同睡眠，亦同藍光鏡片有關

去邊驗眼好

oliver peoples garson有冇賣
知唔知大約幾銀

1.74未有現成藍光
幾度啊你

左右眼各7百 另加散光2百 千五有無交易 球唔球面無咩所謂

新眼鏡買左返黎3個月已經花左唔小
已經次次用眼鏡布抹 點知可以唔花

唔高要求1.67
我都係收街客600

強烈推介去校園poly
起碼概念上非牟利

你一日係鋪幾多個鐘？
悶唔悶？d客西唔西？
覺唔覺得做眼鏡鋪有d埋沒左自己？
覺唔覺d客奉旨免費驗眼好on9?

你地如果想入醫院做難唔難？

想問icberlin值唔值咁貴

左眼近視550度 散光175
右眼近視750度
宜家鏡片勁厚一戴眼鏡對眼就細左勁多

即係1.74無抗藍光呀 ？

要訂做…價錢應該要預貴無抗藍光鏡一倍

想望落隻眼無咁細 係咪要配高啲折射率鏡

1.74無抗藍光一般幾錢

我同你度數差唔多一樣…但散光淺你少少 配左1200$ 鏡架上網買大概200舊水

正所謂「苦樂全在主觀的心，而不在客觀的事」，邊行都會遇到西客，好在我touch wood都拆得掂
我一直都相信世界沒有懷才不遇，只有自視過高，所以點解賣眼鏡係埋沒自己？

牌入HA應該唔難，我呢d 就算吧啦

個鉸位係勁嘅，自都係佢fans(有幾副)
貴唔貴呢，我只可以講外國買好似無咁貴

巴打 你點睇visual cxxxxxx, warexxxxxx 同blackxxxxx？ sell眼鏡好唔好做?

同意你話做邊行都有西客
所以巴打你本身係鍾意眼鏡？
不過我諗應該至少唔抗拒？
可能因為我有其他興趣，就幾西都頂得順
我都有做過相關行業，好憎，所以可能少少事我都想發脾氣
唔好介意我入世未深亂講野

巴打你鋪頭係淨配眼鏡定有做其他野？
我記得你係poly架喎，如果淨賣眼鏡，其他讀書時學過既野用唔番，唔覺得可惜？

仔難d入HA?
咁clinic呢？難唔難？(仔同女都想知)
Thanks 巴打

其實用得番
因為以前眼鏡比人叫眼鏡佬
到我地叫視光師
已經因為我地deliver 到某d知識而改觀

款多都係果幾間(上X, Wx, x黑,仲有間BlxxxSmxxx)，聞說X黑折多d
其實有d 街坊眼鏡店都會有呢d 牌子，不過價唔多貼市

三間都有見過工，感覺都差唔多，後生有活力，又鍾意潮嘢嘅嘅我認為會有得著
不過眼鏡同光學技術都不是呢三間重視嘅嘢

樓主有無諗過做視光

唔好咁講，您無聽過子華神講過份糧係受氣嘅賠償咩？ 我自己本身對眼鏡唔算係有興趣，純粹係自己要戴，但做咗幾年開始會想研究眼鏡嘅嘢，慢慢儲吓經驗，問吓前輩，睇吓書同上吓網(鬼佬網optiboard教曉我好多)，反工又無咩動機轉工，咪學多d 等自己唔好咁易比人淘汰囉...
火就梗係人人都有咖啦，爭在發出來定收埋嘅啫

去蘇格蘭讀三年，梗係有啦，不過no money no talk

佢地重視既係眼鏡款?

之前好似問過但搵唔番

想請問3百零度近視，百幾或以下省光既話，1.56同1.61個分別大唔大？

值唔值得俾接近多一半既價黎配1.61？

Thanks

我聽過呢句說話，我都好同意
我番pt打工我都係咁諗
我都好明白我plan緊個行情況都會差
可能我真係冇咩興趣甚至抗拒，所以真係脾氣暴躁左好多好多
所以黎緊應該會換下公司同接觸多d另一行，再考慮下係咪轉

配眼鏡時可唔可以叫佢寫返近視散光果類資料比我？

成個盲人咁撚樣

差唔多啦呢個價錢1200蚊包唔包鏡架？？唔包既話已經好平(不過你一定係用平價鏡架)

垃圾膠架, 窮學生冇咩錢, 之前果副用咗花4年花曬, 而家先再配
希望冇買貴太多啦

4K br 我做緊 600
加埋框唔貴吧

請問rayban 淨框大概幾多錢先合理？

啱啱poly驗完，左右1000度
黎緊想去巴打度配眼鏡，可唔可以推薦下有咩啱
連框budget 約2000
求pm

其實大牌子既中金鏡架會唔會好易生鏽,有冇經過特別處理
冇既話大汗戴咪好易打柴

我自己會咁睇，如果工作影響咗個人脾性而自己唔鍾意呢種變化，咁就真係要注意

可以的，您禮貌地講想要返個度數自己keep record，一般都會比您

正想咁講，有巴打同我講佢新配眼鏡連4kbr 都係咁價錢

睇下你隻架是否無邊架
1.6料硬淨
色散較低 所謂更通透

睇完kingsman 想買番副眼鏡
問下巴打 Cutler and gross 係咪唔岩亞洲人 ？
thanks

靚仔=ok
唔靚仔=唔ok

想問下配完眼鏡點先知個度數係咪真係啱自己？

早幾日拎左新眼鏡，睇野係清楚左，室內睇野無咩問題，但到室外硬係覺得好光咁。

但又無頭暈個d感覺。。。

想配Hoya 1.74 VG 雙非球面 防藍光要幾錢度？
或者有無其他廠推介？
用過Hoya 1.67 雙非球面 覺得幾好

巴打唔該曬

類似dita united個類feel，1.56都ok?

巴打你隻hoya 1.67要大概幾錢？

好似一千左右

幾度近視

咁平 我去問依視路1.6都要千幾

右眼900 左眼600
散光250
大約係咁

咁我去返個間配
鏡片有(-) logo
Coating 有無比平就唔知了

Cutler & Gross 買時留意吓鼻托位貼唔貼到鼻同會唔會太貼面，料同款本身都唔錯，係Fitting 屬於歐洲人向

可能係單非 應該無咁平記錯

順便分享下三副日本框

下面個副啱啱係日本買 本來想配Oliver peoples mp2
不過個架太細 反而bj collection 就好fit 仲有鈦鼻托 不過無左雕花

應該不是雙飛

我以前做cutler and gross 做
你可以買puyi by cutler and gross
亞洲版
不過唔係英國造
係意大利

點解我用新開既con 睇野會濛，但用耐左會清d 同反而舒服d

我好快會開Hoya account
應該傾d promotion 比巴打

Btw
我覺得比8元仲要睇廣告真係不了

正常眼鏡合金會用銅鎳類居多（類似一蚊銀果種合金），處理不當會起「銅綠」，當然近年靚金屬架幾乎都會用鈦同鋼造，變質機會少好多
不過只要養成每天沖洗眼鏡的習慣，就咩金屬都問題不大（手上有副GA-122副依家都仲好新淨，隻架都有成廿年了）

比咗錢仲要睇廣告
好在巴打講一講，我已經打算課金....

比個貼士大家
Futuremind 的皇牌廣告攔截產品全線升級
值得一買
永久安心

以前用monel就大問題d

巴打有門市嗎？而家想配個副眼鏡
岩先身體檢查完隻右眼完全睇唔到d字

投先行過上水廣埸
見到有個位hea𡊰眼鏡得部check光機又賣con
其實行業要團結就應該要取締呢班人

有副金子眼鏡係celluloid造
用左幾個月個耳仔位開始溶溶地
可能我用髮蠟同大汗
我仲配左個clip on 比佢
屌 戴左咁多年膠都無事

Prada 框係咪貴價野黎

想睇下有冇做到水魚
750度左右近視 + 250度左右散光
係88買
300幾蚊膠框 + delux 1.67鏡片
差唔多2千蚊
會唔會貴左好多

想問視光師巴打
14年驗
右眼700度散光175
左眼875 散光75

可否搵你做過詳細驗眼同配鏡？
依幾年返工成日睇mon 對眼好易攰同睇野唔清
想配個鏡幫助下
可否比啲意見配鏡個度？

我同你差唔多散光
我問完價即走 我好想知佢值唔值

最衰我驗哂眼先知價錢..
我4,5年前 都係咁上下度數
做1.6鏡片連框先800 而家做1.6都要千4
估唔到5年後貴左咁多

之前配過阿波羅1.74 非球面 1千蚊左右
不過都幾易花 我已經幾錫住用都有細紋

蔡司鏡好唔好

有無邊到有得買圓形眼鏡 要膠既

hoya 1.5 三百度近視 一百度散光
副鏡要幾錢ar?

我都係差唔多時期
但比人呃左加埋d唔知有咩用既功能（如防紫外線）所以已經900幾蚊鏡片
然後上年再去眼鏡88問 又比人水我話我要成差唔多2000幾蚊先有鏡片
所以我都想知係加左價定係佢搵左隻貴既鏡片比我

應該會好薄
我一直唔知原來高散光鏡片都可以做到咁薄
但如果易花都幾難搞

88好似都係比阿波羅
其實唔介意厚1.67好似睇野好啲

1.67我都未試過 我通常都係1.61左右，所以對我黎講都係好薄

可以啊
你tg我啦

咩面形襯咩眼鏡？

冇佢地我地又唔顯得平